【重甜多圖】《禁室 · 幼齒 · 血紅色》

《禁室 · 幼齒 · 血紅色》

年輕人，你是否看到標題便狗衝進來了？

我想請你暫且放低手上紙巾，鬆開你握成圓形的手腕，收埋你那骯髒的思想，好好細閱這篇認真文。因為今鋪真係共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避。

放心，AV女優將會長駐在互聯網上，不會消失。消失的或許是港人的抗爭意志和危機意識。

這幾天香港沒有安寧，壞消息接二連三的傳出，好人被害，公義不彰。

先是十三位新界東北案抗爭者，被重判8-13個月，然後是黃之鋒、羅冠聰、周永康，雙學三子因著重奪公民廣場一案被宣判入獄。

不能不提的是，其實在較早前，已經至少有8名香港人因著旺角衝突，揹上了暴動罪。其中一名政治犯正正是本土民主前線的梁天琦。

親者痛，仇者快。藍絲五毛奶共精英紛紛自high。「抵死啦廢青，犯法梗係要坐監啦。」「好心涼，搞亂香港嘅人冇好下場。」

這篇文章自然不是寫給大腦裝大便的人。但我還是想問一句，到底法律為何存在？法律的意義是什麼呢？

法律是為了保障人民權益而產生的，是為了建構一個更公平更公義的社會而存在的。當暴政橫行，貪官肆虐之時，法律起不了保護人民的作用，意義蘯然無存，人民便起來發聲，直斥政權不義，這是順理成章之事。

十三名抗爭者參與反東北示威，為的是反對強權豪奪人民土地，為的是抗衡議會暴力。

重奪公民廣場，三子為的是助港人爭取真普選，為的是廢除萬惡的立法會功能組別。

上年二月發生的魚蛋革命，縱然示威者的行動未必被大眾所認同，甚至有人定義他們為暴徒，但他們原是為支援本土小販而來到現場的，動機良善，亦應受到港人關注。

世人在恥笑，歷史卻在說話。大凡每一個社會得以進步，富強興盛，或是走向民主，公民抗命永遠在其中起到了舉足輕重的作用。挑戰權貴，路見不平，為義發聲，何錯之有呢？

這班年輕人沒有欠任何人，反倒是香港人欠了他們。他們的行動並非出於斂財私利，而是為了建構一個更美好的香港，為達到目的，他們擺上金錢，時間及前程，流盡血汗涙水。

如今他們被捕入獄，受政權迫害，我們這班被幫助的香港人倘若仍然沉默不語，不給予援手，這樣還說得過去嗎？

歷經各種社會運動，努力抗爭，成效不彰，情況越來越惡劣，打壓越來越嚴重。大家難免灰心喪志。

但請記得......

聖雄甘地苦行400公里，絕食抗爭，印度人民通過艱辛努力，用了90年時光才使國家走向獨立。

柏林圍牆豎立期間，東德經濟和民生逐步變差，人民沒有半點自由，經過無數鎮壓和抗爭，他們前後花了30年才推倒圍牆。

韓國自1953年結束韓戰後，一直處於獨裁統治，政權貪污腐敗，社會民不聊生。國家先後經過四一九革命、光州民主化運動、學生佔領事件的洗禮，百姓踏遍無盡荊棘，他們才能於1987年步向民主。

爭取民主從來不是一片坦途，當中會有曲折和困難，需要時間和歷練才能成就大業。有些事情不是看到希望才去堅持 ，而是堅持了才會看到希望。是的，我們絕不能輕言放棄。

紅色勢力攻擊集會人民，打壓教會，無所不用其極地進行各種入侵和分化。原因很簡單，他們害怕團結一致的聲音，他們害怕數量龐大的人民，他們害怕那匯聚人心的強烈意志終會獲得最後勝利。

所以，面對這次打壓，我們絶不能後退。

或許，你曾經因為不滿洗腦國民教育，為了保護下一代而出來參加集會。

或許，你曾經反過高鐵，保衞過菜園村，出來努力爭取過。

或許，你曾經為了爭取真普選，瞓過街，拿起雨傘走過干諾道橋。

或許，是時候了。尚有良知和珍惜自由的香港人，我請你重恰當天你執着的正義。

不要令星期日的聲援政治犯遊行成為抗爭路上的句號。

今天，我們和被迫害的孩子同行。

今天，我們和被捕的人一同頑抗到底。

今天，我們緊守自己崗位，無論是站在背後以文發聲，還是參與示威和各種抗爭，我們以言語和行動告訴政權，我們不再沉默。

今天，沒有人再是孤島。

Lm